聲討美國優先 默克爾：待盟友如敵人

聲討美國優先
默克爾：待盟友如敵人

默克爾痛批特朗普的外交和軍事政策。美聯社

一年一度的德國慕尼黑安全會議原是西方重要軍事論壇，可今年變成了歐洲聲討「美國優先」的大會，東道主德國總理默克爾率先發難，直斥特朗普政府一手摧毀美國自己建立的世界秩序，對待盟友的態度跟敵人沒兩樣，批評對方單方面由敍利亞撤軍只會令俄羅斯和伊朗在區內坐大。

相關新聞：涉聘黑工美駐聯國大使人選縮沙

彭斯批德軍費開支太少

默克爾又對華府視寶馬汽車為國安威脅感到震驚，因為當地的寶馬都是在南卡羅來納州生產。連環炮轟美國後，默克爾贏得全瑒數分鐘起立鼓掌致意，可見歐洲的怒氣已是積壓已久，特朗普女兒伊萬卡在台下面如玄壇。

輪到美國副總統彭斯上台發言時，雖然強調美國會繼續支持北約，但不忘反客為主，批評德國每年軍費開支少於北約規定的國內生產總值（GDP）2%，又重申美國反對德俄的「北溪管道二號線」，擔心歐洲過度依賴俄羅斯天然氣。

不過，當彭斯形容特朗普是「自由世界領袖」時卻有點尷尬，現場掌聲可謂寥寥無幾，與會代表多流露出難以置信的表情。更令歐洲諸國軍官擔心的是，美方只是大談伊朗核威脅，對歐洲最關注的俄羅斯野心，卻是輕輕帶過。

美國《華盛頓郵報》

上一則
上一則
敍庫族武裝獲美支援 力攻最後據點日內報捷 特朗普促歐洲接收IS分子

下一則
下一則
涉聘黑工 美駐聯國大使人選縮沙

涉聘黑工美駐聯國大使人選縮沙
敍庫族武裝獲美支援力攻最後據點日內報捷特朗普促歐洲接收IS分子

最戇鳩係待敵人如盟友

美國同俄羅斯根本好fd
而家真係靠德中聯手頂住

德國要買俄國天然氣，仲夠膽話俄國威脅？

你班歐洲佬又唔肯比錢防務， 又想叫人注意俄羅斯， 你學下人地波蘭咁做先啦， 人地歡迎美軍， 肯比北約要求嘅軍費支付比例， 又建立國民衛隊， 你德國條閪婆除左比錢難民仲識d咩

北約你又交唔足保護費 貴為歐洲龍頭嘅德法 到今日仲未交足數 雖然未到限期
而家又話要歐洲起軍隊 係邊個想踢開美國呢

呢個女人仲要做到2021

打你又唔打得 天然氣又比俄佬逗著個袋 本土投資又比中國入 仲有難民問題 土耳其都同你玩種族入侵 日耳曼民族的優越

盟友就要俾德國佬利用架拿

保護費又唔交, 自己又唔駐軍...後欄咪俾俄佬燒春袋

釐清一個觀點：
北約/美國從未要求盟國交保護費

而係北約要求成員國自己國防開支要附合一定比例
你軍費買咩，係自己既事

但蘇聯解體，歐洲人想享受和平紅利
漸漸壓低軍費
變成更依賴美軍保護

德法英呢d列強，已經變列弱
海空軍還好少少
地面軍已已嚴重衰退

三國加埋主力坦克不足一千

你咪試下趕走美國佬囉
睇下邊個係你敵人

而家德國正正需要希特拉

死撚咗佢啦垃圾

睇烏克蘭就慘情 想搵北約幫拖

死肥婆係咪ON

其實係家家有求
美國想尋求加大世界影響力
歐洲就想減少軍費支出
主力搞好經濟
所以之前咁多屆美國總統
都願意為左咁 而少收 甚至唔收保護費
從而加大美國與各國多方範疇合作

支共邪惡政權頂乜撚嘢，走撚開啦

美國 : 哦

TRUMP: 肥婆我DLLM.

點解歐洲國家有權批評一個主權國家既內部政策取向呢？
德國買俄羅斯天然氣唔撚講下

肥婆有冇出聲屌柒支那起集中營呢?

美國同俄羅斯friend唔friend我就唔知

但係美國同俄羅斯好撚憎中國就絕對係事實

同泛民日日話抗共轉頭輸入新移民一撚樣。

歐盟待盟友（美國）如ATM仲夠膽嘈

你德國咁勁，唔自己出兵？

以往係噉唔代表正確
以往美國都放任支那
噉係咪又可以用「家家有求」論嚟講？
支那要技術咪強制要人技術轉移囉，要技術咪靠偷囉，支那要賺錢咪隱瞞美國偷偷地賣嘢畀伊朗囉，美國要人生產咪任由支那唔守世貿協議囉
歐盟亦同樣
依啲歪理根本無任何討論價值，因為世界版圖已經變緊，你以往係點根本毫無意義

又要美國佬保護 又唔肯交保護費

哦 自己買俄羅斯天然氣就冇問題
人地加你稅就好震驚
你聲討人就得 人地要你加軍費就係待盟友如敵人

對歐洲最關注的俄羅斯野心？德國買天然氣買得好過引喎

係德國自己攞嚟

我想講既一點係
好多野 唔係表面咁睇單方面佔便宜
而係大家有共識情況下所誕生結果

冇單方面
但佢的確係搵緊人笨實
好多嘢唔係見到兩個都有得益就「打和」大家都有錯！大家都冇錯！
唔好咁中國人思想啦，死都要乸返咋沙

其實依啲係中國人思想文化嚟
明明自己搵人笨實，走精面唔守規唔守法
之後話人「喂，你都有得益啦！家家有求啫」
所以點解支那咁多枱底文化

默克爾待中共如愛人

非洲難民之母

繼續用華為仲當自己係盟友

吓 你有所求 我有所需
大家同意 都可以話搵人笨

唔同意無問題 咪好似而家侵做咁囉
我擺明係要錢喇 制同唔制

但係唔好講到之前好似搵槍迫美國咁做先得

咁我想問下
最初美國係咪俾其他國家"逼"佢要咁做先

乜撚都話中國人思想文化係咁
用下個腦諗下野得唔得

肥婆係咪有痛腳係強國手
定大愛左膠到咁

咩都要同人唱反調

冇辦法啦!鬼叫佢左膠咩?

左膠同共匪一隊真係岩哂

希望中德友好，然後放寬中國移民入德國

自己親中俄仲想同美國盟友？

女人從政真係得啖笑

俄狗一定唔係好人嫁喇，不過我就唔理，而家總之邊個可以搞撚死支那，我就當佢神咁拜

自從美國監聽過去佢就一直懷恨在心

條臭西共產東德出身，我一向都話最鬼其實係佢。

氣又靠俄羅斯 德國俾錢 然後話美國坐大俄國？
成個世界俾支那侵蝕又扮撚哂盲咁
為左反侵賣國都在所不惜？

伊朗單野 美國做唔到D乜 至多要求伊朗撤出敘利亞 莫講話打伊朗

香港人都肯比軍費等美軍進駐
點解唔要我哋